<resources>
    <string name="app_name">PejuangTB</string>

    <string-array name="Jenis_Obat">
        <item>"Tablet"</item>
        <item>"Pil"</item>
        <item>"Sirup"</item>
    </string-array>


    <string name="isi_artikel1">
        <item>"Tuberculosis (TBC) adalah penyakit menular yang disebabkan infeksi bakteri. Umumnya, penyakit ini menyerang paru-paru. Orang yang mengidap TBC akan mengalami berbagai gejala seperti batuk berdarah, penurunan berat badan, dan demam.

Karena TBC adalah penyakit yang cukup berat, para penderitanya mengalami berbagai kesulitan selama menjalani masa perawatan. Mereka harus meminum obat dengan sangat disiplin semasa pengobatan. Mereka juga seringkali dikucilkan dan dijauhi karena orang-orang di sekitarnya takut tertular.

Sayangnya, banyak masyarakat Indonesia yang masih awam dalam menyikapi TBC. Kesulitan-kesulitan selama menjalani pengobatan yang telah disebutkan masih sering terjadi. Untuk itu, diperlukan adanya tindakan yang tepat untuk membantu pengguna TBC melewati masa-masa sakitnya."</item>

        <item>"Tuberkulosis atau TB merupakan sebuah penyakit yang disebabkan oleh infeksi bakteri mycobacterium tuberculosis (M. Tuberculosis).

            Pada banyak kasus, anak yang terinfeksi M. Tuberculosis tidak akan memicu TB aktif namun akan tetap dalam stadium TB laten.

            Bakteri penyebab Tuberculosis pada anak menyebar melalui udara ketika penderita sedang batuk, bersin ataupun berbicara.

            seseorang akan terinfeksi akibat menghirup bakteri tersebut. hal inilah yang menyebabkan penyakit ini sangat rentan menular pada anak-anak.

            Terlebih lagi pada anak-anak yang tinggal dilingkungan yang sama dengan penderita TBC.

            Tuberkulosis yang menyerang anak memiliki gejala yang berbeda beda tergantung letak adanya bakteri penyebab TBC.

            organ organ yang sering terinfeksi TBC antara lain Kelenjar,Otak dan selaput otak (Miningitis TB), Tulang,

            Kulit (Skrofuloderma), usus, ginjal Berikut merupakan beberapa gejala yang mungkin akan dialami oleh anak anak penderita TBC

            1.Batuk

                gejala yang paling sering dijumpai pada anak penderita TBC adalah batuk. batuk akibat dari TBC ini berbeda dengan batuk

            yang sering terjadi akibat Flu ataupun masuk angin pada anak.hal ini terjadi karena batuk akibat TBC ini disebabkan oleh bakteri

            yang telahmenyebabkan infeksi pada paru-paru anak dan biasanya memiliki karakter batuk basah. Selain itu, batuk pada penderita TBC

            yang telah jelas tertular adalah batuk berdarah atau hemoptisis. Namun gejala pada Batuk berdarah ini memiliki rentan waktu yang lama

            setelah batuk persisten yang tidak mendapatkan penanganan lebih lanjut. Batuk berdarah pada anak dapat menyebabkan rasa sakit terutama

            pada bagian dada. hal ini terjadi akibat dari infeksi yang terjadi di dalam paru-paru yang menyebabkan peradangan serta sedikitnya oksigen

            yang masuk kedalam paru-paru

            2.Melemahnya Imun anak

                TBC juga dapat menyebabkan daya tahan tubuh melemah, turunnya rasa semangat, hingga malas untuk bermain. Hal ini dapat dibandingkan pada anak yang sehat

            yang biasanya sangat aktif dalam melakukan aktivitas sehari hari terutama bermain.Gejala awal pada anak tidak harus disertai dengan batuk.

            Hal ini karena bakteri telah menginfeksi lama pada tubuh anak. Anak yang menderita TBC juga biasanya memiliki emosi yang tidak stabil serta

            mudah murung tanpa diketahui penyebabnya

            3.Berat Badan menurun

                anak yang menderita TBC dapat mengalami penurunan berat badan yang sangat drastis. hal ini akibat dari adanya bakteri yang menyebabkan anak

            tidak dapat menerima nutrisi dari apa yang dimakan dengan baik. selain itu adanya bakteri tersebut dapat membuat anak tidak nafsu makan.

            akibatnya anak dapat mengalami kekurangan gizi serta kegagalan dalam tumbuh kembangnya

            4.Demam

            Demam pada anak penderita TBC dapat terjadi akibat adanya infeksi dan bakteri penyebab TBC.

            Batuk dalam kurun waktu lama dapat menyebabkan demam semakin parah. Demam pada anak walaupun dapat diatasi namun dapat kambuh hingga dapat menyebabkan

            kejang-kejang. Hal ini terjadi akibat dari bakteri yang masih bertahan didalam tubuh anak

            5.Mengalami Sesak Nafas

                akibat dari batuk Persisten yang parah mengakibatkan anak mengalami gangguan pernafasan. Sesak nafas ini menyebabkan anak kehilangan sistem baik dalam tubuh

            termasuk oksigen yang berpengaruh pada sistem tubuh yang melemah

            6.Gangguan pada otak

                Anak yang menderita TBC parah serta tidak mendapatkan perawatan yang dapat menyebabkan otak pada anak mengalami gangguan.

            Hal ini karena TB paru-paru telah berkembang dan menyerang anggota tubuh lain salah satunya saraf otak. Kondisi ini sulit untuk diobati sehingga

            anak anak harus mendapatkan penanganan dan perawatan yang baik di rumah sakit

            7.Pembengkakan pada kelenjar getah bening

                Kelenjar berfungsi untuk menangkal bakteri dan infeksi yang masuk kedala tubuh anak. Kelenjar yang sangat aktif dalam menangkal bakteri yang masuk

            dapat menyebabkan gangguan pada sistem kekebalan tubuh anak dapat menyebabkan terjadinya pembengkakan kelenjar getah bening pada anak.

            Penyakit TBC pada anak berbeda dengan TBC pada orang dewasa.

            -pada anak anak mencapai tahap TBC aktif pada beberapa minggu setelah terinfeksi sedangkan orang dewasa mengalami TBC aktif setelah bertahun tahun terinfeksi.

            -Batuk tidak menjadikan gejala utama pada penderita TB anak biasanya terdapat beberapa gejala lainnya. sedangkan pada orang dewasa, Batuk yang berkepanjangan merupakan tanda TBC secara umum

            -walaupun sama sama terinfeksi akibat bakteri, namun pada anak yang terinfeksi bakteri tertular bukan dari anak yang menderita TBC namun dari lingkungan sekitar. seperti orang dewasa yang menderita TBC

            Cara menangani Penyakit TBC pada anak yaitu dengan melakukan pengobatan secara rutin datn terjadwal. biasanya pada penderita TBC laten pada anak akan mendapatkan pengobatan dengan Isoniazid-rifapentine

            selama 12 minggu selain itu mendapatkan obat alternatif yang mungkin diberikan oleh dokter seperti Rifampin selama 4 bulan, dan Isoniazid selama 9 bulan.

            pada penderita TBC aktif anak akan mendapatkan pengobatan selama 6 hingga 9 bulan. seperti halnya TBC laten, obat yang mungkin akan diberikan pada TBC aktif

            berupa Rifampin dan Isoniazid.  Hal paling penting yang perlu orang tua ketahui jika anak mengalami penyakit TBC adalah mendampingi dan memberikan obat secara rutin sesuai resep dokter hingga habis.

            Hal ini jika tidak dilakukan akan beresiko penyakit TBC pada anak Kambuh kembali"
        </item>

        <item>"TBC (Tuberkulosis) adalah penyakit menular yang masih menjadi perhatian dunia. TBC disebabkan oleh bakteri Mycobacterium tuberculosis.

            TBC masih menjadi masalah utama kesehatan masyarakat. Tuberkulosis (TBC) tetap menjadi masalah kesehatan global yang signifikan, terutama di negara-negara berkembang.

            Meskipun progres telah dicapai dalam pengendalian penyakit ini, tantangan yang dihadapi oleh negara-negara dengan tingkat pembangunan yang rendah masih sangat besar.

            Cara negara-negara berkembang menangani masalah tuberkulosis (TBC) dapat bervariasi tergantung pada situasi lokal, ketersediaan sumber daya, sistem kesehatan, dan tantangan khusus yang dihadapi.

            Adapun tatangan dan upaya yang dilakukan oleh negara-negara berkembang dalam menangani masalah TBC, antara lain:

            1.Keterbatasan Sumber Daya

                Salah satu hambatan utama bagi negara-negara berkembang adalah keterbatasan sumber daya. Fasilitas kesehatan yang terbatas, kurangnya akses ke perawatan medis, dan kekurangan dana untuk program

            pengendalian TBC menjadi kendala serius. Upaya untuk meningkatkan infrastruktur kesehatan dan mengalokasikan anggaran yang memadai menjadi langkah kritis dalam menangani TBC.

            2. Edukasi Masyarakat

                Kurangnya pemahaman masyarakat tentang TBC seringkali menjadi masalah. Upaya untuk meningkatkan kesadaran masyarakat tentang gejala, pencegahan, dan pentingnya pengobatan yang tepat adalah bagian

            integral dari strategi pengendalian TBC. Program edukasi yang menyeluruh perlu diterapkan untuk mengatasi miskonsepsi dan mengurangi stigma terkait penyakit ini.

            3.Akses Terhadap Perawatan

                Meskipun obat-obatan yang efektif tersedia, akses terhadap perawatan seringkali menjadi tantangan di negara-negara berkembang. Jarak yang jauh, transportasi yang sulit,

            dan biaya pengobatan dapat menjadi penghalang bagi individu untuk mencari perawatan. Program dukungan untuk meningkatkan aksesibilitas perawatan harus didorong.

            4.Perlawanan Terhadap Obat (Drug Resistance)

                Munculnya resistensi obat TBC menjadi ancaman serius, terutama di negara-negara berkembang. Ketidakpatuhan terhadap regimen pengobatan dan kualitas obat

            yang meragukan dapat menyebabkan resistensi obat. Penegakan kebijakan pengobatan yang tepat dan pengawasan ketat terhadap penggunaan obat sangat penting untuk mengatasi resistensi obat ini.

            5.Kehidupan Berisiko Tinggi

                Beberapa kelompok, seperti pengguna narkoba, pengungsi, dan individu dengan HIV/AIDS, memiliki risiko lebih tinggi terkena TBC. Negara-negara berkembang perlu mengembangkan

            strategi khusus untuk menjangkau populasi berisiko tinggi ini melalui program pencegahan, pengujian, dan pengobatan yang lebih intensif.

            6.Kolaborasi Internasional

                Kolaborasi internasional memiliki peran krusial dalam mengatasi TBC. Negara-negara berkembang perlu berpartisipasi dalam inisiatif global, menerima dukungan teknis,

            dan berbagi pengalaman untuk memperkuat sistem kesehatan mereka. Bantuan finansial dan teknis dari lembaga internasional juga dapat membantu mengatasi keterbatasan sumber daya.
        </item>

        <item>Tuberkulosis (TBC) adalah penyakit serius yang memerlukan penanganan cepat dan tepat. Jika seseorang mengalami gejala TBC atau memiliki faktor risiko,

            langkah-langkah berikut dapat membantu dalam proses pengidentifikasian, pengujian, dan pengobatan. Penting untuk diingat bahwa langkah pertama adalah mencari bantuan medis profesional

            secepat mungkin.

            1. Kenali Gejala TBC :

                Identifikasi gejala TBC, termasuk batuk yang berkepanjangan (lebih dari 3 minggu), berat badan menurun, demam, kelelahan, dan keringat malam.

            2.Segera Berkonsultasi dengan Profesional Kesehatan:

                Jika seseorang mengalami gejala TBC atau memiliki faktor risiko seperti kontak dengan penderita TBC, segera berkonsultasi dengan dokter atau pusat kesehatan setempat.

            3.Lakukan Pengujian TBC:

                Dokter dapat melakukan pemeriksaan fisik dan merujuk untuk tes seperti tes kulit atau pemeriksaan sinar-X dada untuk mengonfirmasi diagnosis TBC.

            4.Ikuti Protokol Pengujian dan Diagnosa:

                Jika hasil pengujian positif, ikuti prosedur dan protokol yang ditentukan oleh profesional kesehatan untuk menentukan jenis TBC dan tingkat keparahan.

            5.Mulai Pengobatan Secepat Mungkin:

                Jika diagnosis TBC dikonfirmasi, mulai pengobatan secepat mungkin. Regimen pengobatan TBC biasanya melibatkan penggunaan antibiotik selama periode waktu yang cukup lama,

            dan kepatuhan pada rencana pengobatan sangat penting.

            6.Isolasi Diri Jika Diperlukan:

                Pada tahap awal pengobatan, mungkin diperlukan isolasi untuk mencegah penularan kepada orang lain. Ikuti petunjuk dari tim kesehatan.

            7.Informasikan Kontak Terdekat:

                Beri tahu orang-orang yang telah memiliki kontak dekat dengan pengidap TBC agar mereka dapat diuji dan, jika perlu, memulai pengobatan sebagai langkah pencegahan.

            8.Ikuti Rencana Pengobatan dengan Tepat:

                Patuhi rencana pengobatan yang diberikan oleh profesional kesehatan. Jangan menghentikan pengobatan secara tiba-tiba meskipun gejala mereda.

            9.Jaga Kesehatan Umum:

                Selain pengobatan langsung untuk TBC, penting untuk menjaga kesehatan umum, termasuk pola makan sehat, istirahat yang cukup, dan menghindari faktor risiko lain yang dapat melemahkan sistem kekebalan tubuh.

            10.Lakukan Tindakan Pencegahan:

                Bagi orang-orang di sekitar pengidap TBC, lakukan pencegahan dengan cara vaksinasi BCG dan menjaga kebersihan pribadi serta lingkungan.

            </item>

    </string>

<string name="about">
    <item>" PEJUANGTB adalah sebuah aplikasi yang berfokus untuk membantu para pejuang TBC yang dibuat oleh Team "GrowZen" yang di support oleh mitra "INFINITE LEARNING" dibuat pada tahun 2023 .

    </item>
</string>





    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="like_count" />
    <string name="likeCount" />
    <string name="comment_count" />
    <string name="commentCount" />
    <string name="title_activity_settings">SettingsActivity</string>

    <!-- Preference Titles -->
    <string name="messages_header">Messages</string>
    <string name="sync_header">Sync</string>

    <!-- Messages Preferences -->
    <string name="signature_title">Your signature</string>
    <string name="reply_title">Default reply action</string>

    <!-- Sync Preferences -->
    <string name="sync_title">Sync email periodically</string>
    <string name="attachment_title">Download incoming attachments</string>
    <string name="attachment_summary_on">Automatically download attachments for incoming emails
    </string>
    <string name="attachment_summary_off">Only download attachments when manually requested</string>


    <string-array name="items_option">
        <item>Ubah</item>
        <item>Hapus</item>
        <item>Batal</item>
    </string-array>

</resources>
